300億聽日上財委會 冇人講？

300億抗疫基金得47億俾醫管局

支援受創的界別及員工，持牌旅行社8萬元、持牌食肆、食物工廠高額一次性20萬元、持牌小店及食物店燒味店等一次性8萬、持牌零售行業一次性8萬、小販一次性5千元津貼

全部派俾商家佬
泛民打唔打算出手阻止？

零售業寒冬下
商戶八折出糧、炒人、No pay leave
但係錢照袋

政府向立法會申請300億元撥款設防疫基金

政府向立法會提交文件，申請撥款設立防疫抗疫基金，最新金額增至300億元。

政府提交的文件向立法會申請的300億撥款，除了已公布給予醫管局的47億元，還預留10億元全球採購個人防護裝備，15億元支持本地生產口罩，8億元研發重用口罩，5000萬用於支援家居檢疫。另有一系列支援受創行業或紓緩基層生活的措施。

文件指政府會成立督導委員會，由政務司司長領導，監督基金運作及使用，立法會財委會將於周五審議撥款申請。

點睇

條柒婆懶多諗頭就係想等去財委會就俾泛民攔住然後鬧泛民係政棍阻住市民攞福利乜乜77，點拆？

派比香港人算啦

說明 財政影響(百萬元)
(I) 提升防疫抗疫能力
(a) 加強支援醫管局的抗疫工作 4,700
(b) 支援本地口罩生產 1,500
(c) 全球採購個人防護裝備 1,000
(d) 支援物業管理業的防疫工作 1,000
(e) 可重用口罩的應用科技方案 800
(f) 支援建造業的防疫工作 710
(g) 支援政府及房委會服務承辦商的清潔及保安人員的防疫工作 250
(h) 設立緊急警示系統 150
(i) 支援家居檢疫 50
(j) 向被指定作檢疫中心的兩個公共屋邨的住戶發放特惠津貼金30
提升防疫抗疫能力的款項小計(A)10,190

(II) 向企業及巿民提供援助
(k) 零售業資助計劃 5,600
(l) 食物業界別資助計劃 3,730
(m) 向運輸業界提供的補貼 3,230
(n) 會展業資助計劃 1,020
(o) 合資格在職家庭津貼及學生資助住戶特別津貼 990
(p) 額外增加2019-20學年的學生津貼 900
(q) 為科學園、工業邨及數碼港租戶寬免租金 380
(r) 為活海魚批銷商及聘有內地過港漁工的漁船提供資助 270
(s) 支援幼兒中心 220
(t) 藝術文化界資助計劃 150
(u) 持牌賓館資助計劃 150
(v) 旅行代理商資助計劃 140
(w) 支援培訓機構90
(x) 持牌小販資助計劃30
向企業及個人提供援助的款項小計(B)16,900
(A)+(B)小計27,090
(y) 應急款項(上文(a)至(x)項財政撥款的10%)–提供款項隨時迅速回應屬基金範圍的需要，以及用作推行上述具體措施的應急款項 2,710
總計29,800
折合為30,000
咁就三百億......

叫佢分拆上財委會

泛民唔拉布既話 屌撚硬佢

醫管局肥上瘦下仲俾佢
47億唔知班垃撚圾高層又分幾多

派唔係問題，d商家佬係唔係收咗就promise唔炒人，唔係就收皮啦，到時收完舊錢執柒間鋪就算

睇黎唔拉
冇晒聲氣

一定過

過佢老母，毛我都無一條

我都係

你叫政府回購醫管局

立即pm fb問

咁人地都要交租既

其實唔洗回購
冇賣過俾人

醫管局係半私營嘅機構 理論上係自負盈虧

推

醫療呢D野公營得黎班高層有花紅分真係好撚on9

run生意咁run

持牌旅行社收皮支那人開多

依家擺明送錢佢地洗

做生意包賺架？
屌你老母

根本堆新香港人班仔女都係做旅行社多

老支那人就中女社

但係run到下面蝕到仆街, 上面仲出花紅
蝕既又有正苦sup

生意邊係咁嫁

睇住佢地黎派

根本政府就知新港支那人最多咩職業

香港人就一蚊都冇
買口罩又要食炒價

派學生=派家長

Push

Mtr 可加可減 變只加不減都冇人講啦

好耐可以行就行唔得先揸

可加可減簽左約
哩300億未發生 仲阻止到

又有人開多個

無人理

你咪屌囉，連登咁多泛民打手，到時咪屈鳩你五毛收咗共產黨錢

唔收不過用呢筆錢換選票？

唔明

泛民唔收錢,但係五毛會屈用過呢筆錢換泛選民選票

一係就全民派 淨係派比商家佬做乜9

傳派6000

屌佢啦 生意佬就幾萬幾萬比
直接全民1萬好過

攪咁多把撚 每人派一皮算啦

派一皮比我買利物浦好過

信報引消息人士：料陳茂波不會每人派$10000 只會最多$6000

情人節課game都12單 72xx一人3萬好過

啲伙計就唔洗交租？可以隨便炒？

真

泛民唔該做下野好喎

派錢係財政預算到搞。

同埋泛民冇得唔支持， 因為本身都唔夠票反對。 你地迫佢投反對再拉布， 姐係連醫療果30幾億都冇。

變相係幫政府打泛民， 得罪埋本身做零售既黃色小企。

開post 既人高級紅

派商戶個防疫基金喎傻鳩

財政預算案同防疫基金都唔識分就收鳩皮啦
屌你老母

派商戶就兩邊都有派， 黃藍都有份收。 冇錯大企業可能收到最多， 但係的確好多小企可以救到命。

300億對政府小數黎， 你地集氣嘈政府全民派錢好過， 你夾9 泛民有撚用。

而家民建聯都話要全民派錢。

上面好多傻9 唔識分， 唔係我唔識分。

咁唔通唔比ha咩 班醫護都好慘架
利申 前線醫護

派商戶就兩邊都有派， 黃藍都有份收。 冇錯大企業可能收到最多， 但係的確好多小企可以救到命。

你自己講出黎矛唔矛盾
錢就照收 人就照炒

靠佣金制度勞工，無薪假停薪勞工，裁員失業勞工，自僱人士，自僱司機，日薪工，全部無份！商家老闆有份

你話唔係利益輸送邊個信

炒人果d 民間自己杯葛囉！
你假定左有人會炒人，所以就全部都唔應該派。

反正醫護自己都唔care

你以為D錢落到你手？

今屆少左好多拉布

哩D全部影響最大都冇分
做生意就8至20萬咁派
賺錢時又唔見佢派多D花紅

公務員加薪有拉

上面有醫護以為自己有得分
黑警OT都有錢 你地班醫護呢？

要求長毛、碌撚返嚟瘋狂拉布
不過而家嘅建制主席一定剪

拉布冇撚左用好耐啦
幾耐冇睇過立法會

公務員加薪有用喎

好快咪一野話最後討論三十分鐘就表決
跟住泛民咪屌曬鬼不過照表決 宜家有邊次唔係咁樣
加薪係咁岩撞正新年再加武肺停左會
唔係過左啦

奴性

係 真接唔比你動議
發完言就表決
沒有最無恥 只有更無恥

咁仲係咪有險可守

要過了

根本唔應該派俾商家佬 做生認唔係包賺 搞之前唔洗計埋風險既 下下唔掂叫全香港夾俾你啲商家佬 有冇再痴線啲

包差佬

算鳩數政府邊個阻就比人屌

過撚左

泛民真係垃圾黎呢個時候拉先有用

有冇泛登仔入黎吹捧下泛民

哦你屌泛民，你五毛，你熱狗

幫推算 而家連屌我熱狗都冇比人無視

俾我係政府就拎夠600億
完全冇人反對

on9 仲拉布100%輸民意

-o-o

讓他走
輸民意的

商機無限之。醫護集體大移民

投撚晒贊成

點撚解每次都係屌泛民先
而唔係屌埋建制同政苦

呢種心態真係好撚噁心
最大敵人就唔敢屌

拿我無話唔應該屌泛民，咪撚話我打手呀你班弱智

仲有，一見d 企業拎資助就唔理 3721, 屌人錢照拎人照炒

咁你係咪check 晒全部企業都係做咁呀？

同埋根本係兩樣野
佢拎唔拎錢佢都會炒人架啦

反而黃藍店都係有錢拎
黃店整體都係多過藍店
同埋好可能救到d 細店
好撚過d 錢去撚晒d 無撚用既基建益支那啦

最應該屌既係點解要資助漁農果d

泛民唔識投反對？
撳個制最低消費喇掛

你係咪弱智到理解唔到我講乜？
呢個proposal 除左漁農果part, 其他唔係無幫助

同埋如果覺得完全無撚用，做咩唔敢屌建制同政苦？

欺善怕惡？

又係泛民唔屌得嘅logic

原來你真係弱智黎
我已經一早講左我無話唔屌得泛民
屌你你個弱智仔真係笑撚死我